<odoo>
    <template id="contract_body_company_tucuman">
        <div class="page contract">
            <t t-set="client_signature_url" t-value="image_data_uri(doc.signature_thumb) if doc.signature_thumb else ''"/>
            <style> @page { size: A4; margin: 2cm 2cm 3cm 3cm; @bottom-center { content: "Página "
                counter(page) " de " counter(pages); font-size: 10pt; color: #000; } @bottom-left {
                content: url("/insurance_api/static/src/img/firma-rep-tuc-foot.png"); max-height:
                75px; padding-left: 1cm; } @bottom-right { content: url("<t
                    t-esc='client_signature_url' />"); padding-right: 1cm;}
                p { orphans: 3; widows: 3; } } </style>
            <t t-call="insurance_api.contract_styles" />

            <section>
                <t t-foreach="doc.partner_id.child_ids" t-as="contact">
                    <t
                        t-if="contact.category_id.filtered(lambda c: c.name == 'Representante Legal')">
                        <t t-set="rep_contact" t-value="contact" />
                    </t>
                </t>

                <div>
                    <h4 class="contract-title">
                        CONTRATO DE PRESTACIÓN DE SERVICIOS MÉDICOS DE ACCIDENTOLOGÍA ESTUDIANTIL
                    </h4>
                </div>
                <p>En la ciudad de San Miguel de Tucumán, a los <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%d')" />
                    </strong>
                    días del mes de <strong>
                        <t
                            t-esc="{'January': 'enero', 'February': 'febrero', 'March': 'marzo', 'April': 'abril', 'May': 'mayo', 'June': 'junio', 'July': 'julio', 'August': 'agosto', 'September': 'septiembre', 'October': 'octubre', 'November': 'noviembre', 'December': 'diciembre'}.get((doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'), (doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'))" />
                    </strong>
                    de <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%Y')" />
                    </strong>
                    , entre el establecimiento educativo, <strong>
                        <t
                            t-esc="doc.partner_id.parent_id.name if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.name" />
                    </strong>
                    .con domicilio en <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.partner_id.parent_id.street if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.street)" />
                    </strong>
                    .de la ciudad de <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.partner_id.parent_id.city if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.city)" />
                    </strong>
                    , Tel. <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.partner_id.parent_id.phone if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.phone) or '……………………………………'" />
                    </strong>
                    , CUIT Nº <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.partner_id.parent_id.vat if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.vat) or '……………………………………'" />
                    </strong>
                    , E-Mail: <strong>
                        <t
                            t-esc="(doc.partner_id.parent_id.email if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.email) or '……………………………………'" />
                    </strong>
                    <t
                        t-set="legal_rep"
                        t-value="doc.partner_id.child_ids.filtered(lambda c: any(cat.name == 'Representante Legal' for cat in c.category_id))" />
                    . <t t-if="legal_rep">Representado en este acto por <t t-esc="legal_rep[0].name" />
                    DNI N° <t t-esc="doc.legal_representative_dni" />
                    </t>
                    <t
                        t-elif="any(cat.name == 'Representante Legal' for cat in doc.partner_id.category_id)">
                    Representado en este acto por <t t-esc="doc.partner_id.name" /> DNI N° <t
                            t-esc="doc.legal_representative_dni" />
                    </t> en su
                    carácter de <t t-if="rep_contact">
                        <span t-if="rep_contact.title" t-esc="rep_contact.title.name" />
                        <span t-if="not rep_contact.title">Representante Legal</span>
                    </t>
                    <t
                        t-elif="any(cat.name == 'Representante Legal' for cat in doc.partner_id.category_id)">
                        <span t-if="doc.partner_id.title" t-esc="doc.partner_id.title.name" />
                        <span t-if="not doc.partner_id.title">Representante Legal</span>
                    </t>
                    y autorizado para la celebración del presente contrato, en adelante el
                    ESTABLECIMIENTO, por una parte y por la otra COMFYE SRL., C.U.I.T.
                    30-65906905-5, con domicilio legal en calle Laprida 637 de la ciudad de San
                    Miguel de Tucumán, E-mail: marianamatias@comfye.com.ar, representada en este
                    acto por su gerente Sra. Mariana del Valle Matías, D.N.I. Nº 23.117.016, en
                    adelante la PRESTADORA y/o COMFYE, acuerdan celebrar el presente Contrato de
                    Prestación de Servicios Médicos de accidentología estudiantil, el que se regirá
                    por las siguientes cláusulas y condiciones: </p>
                <!-- con emergencias -->
                <section>
                    <div class="section-title">
                        CLÁUSULA Nº 1: DEFINICIONES.
                    </div>
                    <p>1) ALUMNOS: Aquellas personas que consten en los registros del
                        Establecimiento en tal
                        carácter y cuyo nombre se haya incluido en la nómina de alumnos remitidos a
                        la
                        prestadora.
                    </p>
                    <p>2) ACCIDENTES ESTUDIANTILES: Se consideran tales los daños causados o
                        sufridos por los
                        alumnos menores, aun de nivel superior o universitario, y/o mayores a nivel
                        secundario,
                        en los casos en que expresamente se los incluya (durante alguna actividad
                        curricular o
                        extracurricular, siempre y cuando se encuentren bajo el control de la
                        autoridad
                        educativa). Por daño sufrido se entiende la lesión corporal que pueda ser
                        determinada
                        por los médicos de una manera cierta, sufridos por los alumnos
                        independientemente de su
                        voluntad, sea por la acción repentina y violenta de, o con, un agente
                        externo, sea por
                        esfuerzo repentino y evidente al diagnóstico, ocurridos en ocasión de la
                        actividad
                        educativa en el establecimiento o en las ubicaciones de riesgo y actividades
                        declaradas,
                        hallándose bajo el control de la autoridad educativa.
                    </p>
                    <p>3) ACCIDENTE IN ITINERE: Es el que se produce en el trayecto normal y
                        habitual que realiza el alumno/a desde su domicilio hacia el establecimiento
                        y viceversa, en el medio habitual de transporte, con una hora de
                        anterioridad y una hora de posterioridad al inicio y finalización de la
                        jornada escolar. Es por ello que cuando el alumno/a se matricula en la
                        institución educativa, su padre/madre o tutor tiene que declarar cuál es el
                        domicilio del alumno en carácter de declaración jurada, a los efectos de la
                        aplicación de la presente cláusula. Las condiciones de esta cobertura se
                        encuentran reguladas por los términos y condiciones conforme <strong>ANEXO
                            II - Accidentes in
                            itinere
                        </strong>
                        . </p>
                    <p>4) UBICACIONES DE RIESGOS: Son todos los domicilios declarados por la
                        institución,
                        donde los alumnos desarrollan actividades programáticas o
                        extra-programáticas
                        supervisados por los docentes.
                    </p>
                    <p>5) ACTIVIDADES EDUCATIVAS: Son aquéllas incluidas en el Plan Oficial de
                        Estudios de la
                        Institución, autorizadas por el Ministerio de Educación de la Provincia y/o
                        Nación, como
                        así también aquellas incluidas en el Proyecto Educativo institucional,
                        realizados en los
                        lugares declarados como ubicaciones de riesgo o en otros domicilios (en caso
                        de que se
                        declaren) siempre que las mismas estuvieran supervisadas por personal del
                        establecimiento y reúnan los requisitos establecidos del presente contrato.
                        También se
                        consideran actividades educativas las prácticas estudiantiles que reúnan los
                        requisitos
                        establecidos en el Anexo III Inc. IX del presente contrato.
                    </p>
                    <p>6) SERVICIOS INCLUIDOS: Son los mencionados en la cláusula número dos.</p>
                    <p>7) EXCLUSIONES: Son aquellos que no se encuentran incluidos en la cláusula 2
                        y
                        específicamente los que se mencionan en el Anexo número I.
                    </p>
                    <p>8) ENFERMEDAD PREEXISTENTE: Corresponde a cualquier enfermedad, patología o
                        condición
                        de salud que haya sido conocida o no por el afiliado, diagnosticada
                        médicamente con
                        anterioridad a la suscripción del contrato. Como así también aquella que es
                        diagnosticada médicamente durante un tratamiento motivado por un accidente
                        sufrido por
                        el beneficiario. Se especifican condiciones conforme ANEXO IV.
                    </p>
                    <p>9) LÍMITE DE SERVICIOS: Es el monto dinerario o prestaciones máximas a cubrir
                        por
                        parte la PRESTADORA y que se especifican en Cláusula 2.2.C.
                    </p>
                    <p>10) NORMATIVA APLICABLE: Las disposiciones del presente contrato, sus
                        condiciones
                        particulares, que se suscriben como anexos I, II, III y IV, como así también
                        en lo
                        pertinente lo dispuesto en los arts. 1251 y cc. Y el Art. 1767 y cc. del
                        CCCN.
                    </p>
                    <p>11) CONSULTAS MÉDICAS ORIENTATIVAS O TELEMEDICINA: Es el servicio médico
                        asistencial
                        pre hospitalario de atención de crisis de salud que no reviste gravedad,
                        resultando a
                        priori innecesario el traslado del paciente, pero que requiere atención
                        médica
                        orientativa.
                    </p>
                    <!-- CON EMERGENCIAS -->
                    <div t-if="doc.emergencies">
                        <p>12) EMERGENCIA MÉDICA: Son aquellas situaciones en la cual existe riesgo
                            de muerte
                            potencial para la persona, en caso de no actuar de manera inmediata y
                            adecuada,
                            derivadas de accidentes escolares.
                        </p>
                        <p>13) URGENCIA MÉDICA: Es aquella situación que requiere intervención
                            médica pronta,
                            en la cual, la vida no está en riesgo inminente, pero requiere la
                            asistencia de un
                            profesional médico.
                        </p>
                        <p>14) URGENCIAS MÉDICAS NO DERIVADA DE ACCIDENTES ESTUDIANTILES: Son
                            aquellas que NO
                            derivan o tiene su causa en Accidente estudiantil, pero que por su
                            severidad requiere
                            la asistencia inmediata del servicio de emergencia hasta la
                            estabilización del
                            paciente para su correspondiente derivación, ya en presencia del
                            padre/madre,
                            responsable y/o tutor/a del alumno.
                        </p>
                        <p>15) ÁREA PROTEGIDA MÉDICA: Es un servicio que permite proteger la Salud
                            de
                            colaboradores, proveedores y visitantes de un espacio determinado o área
                            designada
                            como área protegida ante una eventual Urgencia o Emergencia Médica que
                            se presente. El
                            servicio ofrece asistencia médica y servicio de ambulancia a toda la
                            población
                            flotante que se encuentra dentro de esa Zona Protegida. Es un servicio
                            principalmente
                            dirigido a Organizaciones, Empresas, Negocios, Instituciones, Jardines y
                            Colegios
                            quienes diariamente reciben un número importante de personas dentro de
                            sus
                            instalaciones y en donde ante una eventual urgencia o emergencia que se
                            presente,
                            reciben orientación médica Virtual o Telefónica y Traslado Asistencial
                            si fuera
                            necesario al establecimiento médico asistencial que se indique en
                            Ambulancia si el
                            caso lo requiere, para preservar la Salud de la persona.
                        </p>
                    </div>
                </section>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA Nº 2: OBLIGACIONES DE LA PRESTADORA:</strong> SERVICIOS A
                    PRESTAR: La PRESTADORA se compromete, a prestar los servicios médicos
                    asistenciales de la llamada ”accidentología estudiantil”, en las condiciones,
                    modalidades y limitaciones mencionadas más abajo. Es decir, los accidentes
                    estudiantiles causados y/o sufridos por los alumnos regulares del
                    ESTABLECIMIENTO, en ocasión de la actividad educativa programática o extra
                    programática , en los lugares declarados por éste como de ubicación de riesgo, o
                    fuera del mismo, siempre que se encuentren bajo el control de la autoridad
                    educativa, y no fueran causados por un caso fortuito ajeno al riesgo propio de
                    la actividad, acorde a las disposiciones del presente contrato, sus condiciones
                    particulares, que se suscriben como anexos I, II y III, como así también en lo
                    pertinente a lo dispuesto por ellos arts. 1251 y cc. Y . 1767 del CCCN. Se
                    amplían los servicios a los alumnos de nivel superior y universitario, si
                    correspondiere </p>
                <p>
                    <strong>2.1. SERVICIOS INCLUIDOS: MODALIDAD EN LA PRESTACIÓN DEL SERVICIO</strong>
                    Comfye cuenta con un sistema de Prestación Médica Directa para los Alumnos
                    Matriculados, a fin de asistir las Urgencias y Emergencias derivadas de los
                    Accidentes estudiantiles Los servicios que se incluyen dentro del presente
                    contrato son los siguientes: </p>
                <p>
                    <strong>2.2. Asistencia médica y farmacéutica integral reparadora</strong>
                </p>
                <p>A) Asistencia médica y farmacéutica: El alumno/a recibirá todo lo necesario para
                    la
                    resolución de la emergencia y/o urgencia, derivadas de accidentes estudiantiles:
                    v.g.
                    consultas médicas, honorarios médicos, prácticas especializadas, internaciones,
                    cirugías,
                    terapia intensiva, materiales de osteosíntesis, material descartable,
                    rehabilitación,
                    medicamentos, etc. hasta los límites expresados en la cláusula 2.2.C. Las
                    prestaciones
                    serán realizadas.
                </p>
                <p>B) en el Centro Médico Comfye y por los Prestadores adheridos a la Red COMFYE,
                    reservándose la empresa el derecho a modificar o ampliar la misma. En todo caso
                    se les notificará al Establecimiento educativo a través de la página Web de la
                    prestadora. Todas las prestaciones se realizarán en forma directa en nuestra red
                    de prestadores, con la sola presentación de la Denuncia de Accidente, sin
                    desembolso de dinero por parte de la institución educativa o de los padres o
                    representantes del menor. En el caso de que los padres (o representantes) del
                    menor accidentado desearan derivarlo a otro prestador no adherido a la Red, la
                    PRESTADORA reconocerá hasta el valor que hubiera pagado a su propio prestador,
                    conforme valor del nomenclador vigente al momento de contratarse la prestación,
                    liberándose la Prestadora de toda responsabilidad por el servicio asistencial
                    efectuado por dicho prestador. La Red de Prestadores y metodología de uso de
                    servicio se encuentra disponible en el sitio web <a>www.comfye.com</a> y
                    cualquier duda pueden comunicarse al 0810 444 0124 y/o al Nº 381 554 5154. </p>
                <p>C) Límite de Monto de las Prestaciones: El Límite del monto de las prestaciones
                    de los servicios médicos asistenciales (médicos , paramédicos y farmacéuticos)
                    es: 1) Por todos los alumnos y por todos los accidentes hasta pesos <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.assistance_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.assistance_limit)" />
                    ); 2) Por accidente y por alumno hasta un monto máximo de pesos <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.events_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.events_limit)" /> );
                    3) En caso de que el accidente requiera intervención quirúrgica que demande
                    material de osteosíntesis, el mismo será siempre de Origen NACIONAL, sin
                    excepción. Los padres y/o representantes podrán a su cargo y costo adquirir
                    material importado. En tal caso Comfye reconocerá hasta el valor del material
                    nacional. 4) En caso de pluralidad de damnificados la suma máxima en concepto de
                    prestaciones médicas por evento no podrá superar en ningún caso pesos: <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.assistance_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.assistance_limit)" />
                    ), con un sub límite de hasta pesos <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.events_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.events_limit)" /> )
                    por damnificado. </p>
                <p>C.1) Si el damnificado O SUS REPRESENTANTES iniciarán reclamo extrajudicial,
                    prejudicial
                    o Judicial durante el tratamiento médico, Y QUE TENGAN POR OBJETO EJERCER
                    PRETENSIONES
                    INDEMNIZATORIAS de cualquier naturaleza derivado de un accidente estudiantil,
                    sea en
                    contra del establecimiento y su aseguradora y/o comfye, éste SE RESERVA EL
                    DERECHO A
                    DISCONTINUAR LOS SERVICIOS DE ASISTENCIA MÉDICA FARMACÉUTICA, siempre que no
                    hubiera
                    riesgo de vida.
                </p>
                <p>C.2) PRIMERA ATENCIÓN: CAUSA AJENA - En caso de que se constatara que la
                    necesidad de
                    servicios médicos está causada por una causa ajena a la accidentología
                    estudiantil o se
                    trata de una dolencia y/o enfermedad preexistente, Comfye se reserva el derecho
                    a
                    discontinuar la atención médica, a pesar de haber brindado LA ATENCIÓN MÉDICA
                    PROFESIONAL.
                    En tal caso EL SERVICIO podrá ser SUSPENDIDO, EN LOS TÉRMINOS DEL ANEXO I “DE
                    LAS
                    EXCLUSIONES”, CLÁUSULA 1.26.
                </p>
                <p>2.3. Servicio de Emergencias Médicas y Urgencias: Conforme disponibilidad de la
                    región.
                    En caso de contratación expresa del servicio, las condiciones se convienen
                    conforme ANEXO
                    V.
                </p>
                <p>2.4. Atención Administrativa y Comercial: Se realizará en las oficinas ubicadas
                    en calle
                    Laprida 637. San Miguel de Tucumán. Provincia de Tucumán.
                </p>
                <p t-if="doc.emergencies">2.5. Sistema de Trámites On Line: La Empresa se obliga a
                    brindar al Establecimiento, uno o varios usuarios y contraseñas (según
                    corresponda) para acceder al sistema de autogestión. El mismo se pone a
                    disposición a través del portal de la Empresa en: <a>www.comfye.com.ar</a> . </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA Nº 3: OBLIGACIONES DEL ESTABLECIMIENTO.</strong>
                </p>
                <p>
                    <strong>3.1</strong> PRECIO DE LOS SERVICIOS CONTRATADOS: El ESTABLECIMIENTO
                    deberá abonar a la PRESTADORA, como contraprestación por las obligaciones por
                    ella asumida, y tomando en consideración el número de alumnos referido por el
                    establecimiento, a la fecha, el importe anual de (*) <strong>
                        <span t-field="doc.payment_schedule_total"
                            t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.payment_schedule_total)" /> ) </strong> .
                    Estos precios incluyen IVA (10.5%). Dicho precio será abonado de la manera que
                    se menciona en 3.2. Sin perjuicio de lo manifestado, el importe total será
                    determinado en forma definitiva luego de la presentación de listados de los
                    alumnos del ESTABLECIMIENTO, (según cláusula Nº 1 del Anexo III: Condiciones
                    Particulares). </p>
                <p>
                    <strong>3.2</strong> El importe de cada una de las cuotas referidas
                    anteriormente en 3.1 deberá ser abonado por el ESTABLECIMIENTO a la PRESTADORA
                    por mes adelantado del 1 al 10 de cada mes en el domicilio de esta última, o
                    donde ella lo indique según los siguientes vencimientos: </p>
                <t t-if="doc.payment_schedule_lines and len(doc.payment_schedule_lines) &gt;= 1">
                    <table class="table table-bordered contract-table">
                        <thead>
                            <tr>
                                <th style="text-align: left">FECHA</th>
                                <th style="text-align: left">CUOTA</th>
                                <th style="text-align: left">PRECIO</th>
                            </tr>
                        </thead>
                        <tbody>
                            <t t-foreach="doc.payment_schedule_lines" t-as="line">
                                <tr>
                                    <td style="text-align: left">
                                        <span t-field="line.due_date" />
                                    </td>
                                    <td style="text-align: right">
                                        <t t-esc="line.installment_number" />
                                    </td>
                                    <td style="text-align: right">
                                        <span t-field="line.amount"
                                            t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                                    </td>
                                </tr>
                            </t>
                        </tbody>
                    </table>
                </t>
                <p>
                    <strong>3.3.</strong> En virtud del proceso inflacionario que vive el país,
                    ambas partes contratantes acuerdan que si el valor de las prestaciones médicas,
                    asistenciales, farmacéuticas se tornaran excesivamente oneroso para la
                    PRESTADORA, considerándose en particular configurada tal situación si dicho
                    incremento fuera superior en un 20% al acordado en el presupuesto presentado por
                    Comfye para el periodo lectivo 2026, año de ejecución del presente contrato,
                    ambas partes de común acuerdo procurarán, conforme al principio de buena fe,
                    restablecer el equilibrio de las prestaciones en forma equitativa, teniendo en
                    consideración a tal fin especialmente la variación del costo que hubieran
                    experimentado las prestaciones antes mencionadas. Si no hubiera acuerdo de
                    partes, se tomará como base el índice de incremento que informe la
                    Superintendencia de Servicios de Salud de la Nación. Si el incremento no fuera
                    aceptado por el contratante y sin perjuicio de lo dispuesto por el art. 1091 del
                    CCCN, tal situación será causal de rescisión del contrato por parte de la
                    PRESTADORA, sin que ello genere derecho a resarcimiento o indemnización alguna a
                    favor de la otra parte. Asimismo, en caso de rescisión del contrato por parte
                    del Establecimiento, dicha rescisión no generará derecho a resarcimiento o
                    indemnización alguna a favor de la prestadora, debiendo abonar aquél hasta la
                    última cuota del mes en curso. A este fin, se tomará el precio pactado y se lo
                    dividirá en 10 meses, para obtener la parte proporcional del precio que se
                    deberá cancelar. En caso de que se haya adelantado el precio anual, se dividirá
                    el mismo en 10 y por el remanente al tiempo que resta trascurrir, el precio
                    proporcional, será restituido a los 60 días de rescindido el contrato sin
                    incremento o actualización de ningún tipo, descontando un 20% en concepto de
                    costos administrativos. </p>
                <p>
                    <strong>3.4.</strong> Vencidos los plazos fijados para el pago del precio de la
                    contraprestación a cargo del ESTABLECIMIENTO, con las modalidades establecidas
                    en 3.1 y 3.2, y sin que el mismo se hubiera cancelado en los plazos previstos,
                    la PRESTADORA notificará por escrito y en forma fehaciente en el domicilio
                    constituido por el ESTABLECIMIENTO en el presente contrato o al e-mail
                    declarado, la mora acontecida y fijará un plazo de diez (10) días corridos para
                    la cancelación del importe adeudado, plazo que se contarán a partir de la hora
                    cero (0) del día siguiente a la fecha de recepción de la notificación
                    mencionada. Vencido dicho plazo, la PRESTADORA automáticamente suspenderá el
                    cumplimiento de las obligaciones asumidas por ella bajo el presente contrato, a
                    partir de la hora cero (0) del día siguiente, sin perjuicio de reclamar
                    judicialmente el cobro de lo adeudado con más sus intereses, gastos y costas. </p>
                <p>
                    <strong>3.5.</strong> Cálculo para el pago fuera de término: las cuotas abonadas
                    después del vencimiento devengarán un interés de 5% mensual capitalizable
                    mensualmente. </p>
                <p>
                    <strong>3.6.</strong> A partir de tal momento, EL ESTABLECIMIENTO, dentro de los
                    siete días de la suspensión, podrá solicitar por escrito y en forma fehaciente a
                    LA PRESTADORA la rehabilitación de los servicios, abonando los importes
                    adeudados con más sus intereses y gastos. La rehabilitación de las prestaciones
                    surtirá efecto a partir de la hora cero (0) del día siguiente al pago. LA
                    PRESTADORA percibirá el pago de los importes vencidos, sin que ello implique
                    obligaciones a su cargo respecto al período en que se encontraban suspendidas
                    las prestaciones. </p>
                <p>
                    <strong>3.7.</strong> Vencido el plazo de siete (7) días fijado en 3.6 para que
                    el establecimiento solicite la rehabilitación de las prestaciones, el presente
                    contrato se considera automáticamente rescindido de pleno derecho por culpa del
                    ESTABLECIMIENTO, sin perjuicio del derecho de la PRESTADORA de reclamar el cobro
                    de los importes adeudados como así también los daños y perjuicios derivados de
                    tal incumplimiento. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.</strong> OTRAS OBLIGACIONES DEL ESTABLECIMIENTO:. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.1</strong> El ESTABLECIMIENTO se obliga a informar a los padres o
                    representantes de los beneficiarios (alumnos/as) y a éstos las condiciones,
                    modalidades y límites de los servicios contratados a Comfye, en el contrato de
                    enseñanza y/o a través de su página web o a través de otro medio comunicante que
                    garantice la comprensión de la información de conformidad al Art. 4° de la ley
                    24.240 t.o. y al Art. 1100 del CCCN. A estos efectos Comfye proveerá a los
                    establecimientos de las piezas comunicativas para su correspondiente publicación
                    por parte del Establecimiento, aclarando en todo momento de que la prestadora no
                    es una compañía de seguros, sino una empresa privada que presta los llamados
                    servicios de accidentología estudiantil. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.2.</strong> El establecimiento deberá denunciar a la PRESTADORA los
                    accidentes que se produzcan en el desarrollo de la actividad educativa a la
                    brevedad, dentro de un plazo máximo de 72 hs. corridas, de producidos los
                    mismos. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.3.</strong> El establecimiento deberá, (incluidos propietarios,
                    directivos y docentes) asumir el compromiso de cumplir con normas básicas de
                    higiene, seguridad y deber de prevención del daño (conforme al art. 1710 del
                    CCCN) para los educandos durante el desarrollo de la actividad educativa y las
                    medidas que expresamente recomiende por escrito la PRESTADORA o la autoridad
                    educativa. </p>

                <p>
                    <strong>3.8.4.</strong> El establecimiento deberá Aceptar en todos sus términos
                    los a) controles administrativos de verificación del siniestro: lugar, hora,
                    datos personales del accidentado consignados en la denuncia, datos personales de
                    docentes o no docentes que supervisan la actividad, b) controles de auditoria
                    médica (la empresa realizará el seguimiento médico de cada accidentado,
                    solicitando informes periódicos al médico tratante y guardará los estudios de
                    diagnóstico e historias clínicas hasta el alta definitiva, sin perjuicio de
                    entregar copia al beneficiario, si lo solicitare. c) controles de Análisis de
                    Riesgo: en todas aquellas actividades donde se pone en riesgo la integridad
                    física de los menores. Se entiende como aquellas donde el riesgo es tal que
                    ningún acto de vigilancia posible garantiza un nivel de seguridad mínima y/o
                    porque la actividad se desarrolla en condiciones que hacen difícil o imposible
                    una asistencia médica a tiempo. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.5.</strong> El Establecimiento deberá informar a COMFYE a través de
                    medio fehaciente, en caso de recibir un reclamo extrajudicial y/o cédula
                    judicial o requerimiento de mediación relacionado a un accidente estudiantil. En
                    tal caso las prestaciones médicas de Comfye programadas se interrumpirán, salvo
                    que las mismas tengan carácter de urgencia médica, en atención a que deberán ser
                    asumidas por la compañía de seguros que contrate el Establecimiento para cubrir
                    su responsabilidad civil conforme lo establecido en el art. 1767 del CCCN. </p>
                <p>
                    <strong>3.8.6.</strong> El establecimiento deberá Notificar a la PRESTADORA
                    TODAS AQUELLAS ENFERMEDADES CRÓNICAS Y PATOLOGÍAS PREEXISTENTES de carácter
                    moderado o severo de sus alumnos, de la cuales TUVIERE CONOCIMIENTO EL
                    ESTABLECIMIENTO, por considerarse de SUMA IMPORTANCIA AL MOMENTO DE LA
                    ASISTENCIA MÉDICA Y DE LA PREVENCIÓN. </p>
                <p>
                    <strong>CLAUSULA Nº 4: UBICACIONES DE RIESGO:</strong> A todos los fines del
                    presente contrato, el ESTABLECIMIENTO denuncia como ubicaciones de riesgo, los
                    que se indican a continuación: </p>
                <table class="table table-bordered contract-table">
                    <thead>
                        <tr>
                            <th style="text-align: left">Domicilio</th>
                            <th style="text-align: left">Localidad/Provincia</th>
                            <th style="text-align: left">Natatorio</th>
                            <th style="text-align: left">Teléfono</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <!--  Solo direcciones adicionales (contactos tipo 'other')  -->
                        <t t-set="company_partner"
                            t-value="doc.partner_id.parent_id if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id" />
                        <t
                            t-foreach="company_partner.child_ids.filtered(lambda c: c.type == 'other')"
                            t-as="location">
                            <tr>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.street or '---'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.city or '---'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.comment or 'NO'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.phone or '---'" />
                                </td>
                            </tr>
                        </t>
                    </tbody>
                </table>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA Nº 5:</strong>
                </p>
                <p>MANIFESTACIÓN DE NÚMERO DE ALUMNOS y PRECIO DE LOS SERVICIOS. A todos los fines y
                    efectos del presente contrato, el ESTABLECIMIENTO declara tener la cantidad de
                    alumnos que
                    se detalla a continuación y la PRESTADORA cuantifica el valor de la
                    contraprestación.
                </p>
                <table class="table table-bordered contract-table">
                    <thead>
                        <tr>
                            <th style="text-align: left">NIVELES</th>
                            <th style="text-align: left">CANT. DE ALUMNOS</th>
                            <th style="text-align: left">CAPITA 2026</th>
                            <th style="text-align: left">SUBTOTAL</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <t t-foreach="doc.order_line.filtered(lambda l: not l.display_type)"
                            t-as="line">
                            <tr>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="line.product_id.name" />
                                </td>
                                <td style="text-align: right">
                                    <t t-esc="int(line.product_uom_qty)" />
                                </td>
                                <td style="text-align: right;">
                                    <t t-esc="line.price_unit"
                                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                                </td>
                                <td style="text-align: right;">
                                    <t t-esc="line.price_total"
                                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                                </td>
                            </tr>
                        </t>
                        <t t-set="financial_diff"
                            t-value="doc.payment_schedule_total - doc.amount_total" />
                        <tr t-if="abs(financial_diff) &gt; 0.01">
                            <td style="text-align: left">
                                <span t-if="financial_diff &gt; 0">Ajuste Forma de pago</span>
                                <span t-else="">Bonificación Forma de pago</span>
                            </td>
                            <td style="text-align: right;">-</td>
                            <td style="text-align: right;">
                                <t t-esc="financial_diff"
                                    t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                            </td>
                            <td style="text-align: right;">
                                <t t-esc="financial_diff"
                                    t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                            </td>
                        </tr>
                    </tbody>
                    <tfoot>
                        <tr>
                            <td />
                            <td />
                            <td style="font-weight:bold; text-align:left;">TOTAL</td>
                            <td style="font-weight:bold; text-align:right;">
                                <t t-esc="doc.payment_schedule_total"
                                    t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                            </td>
                        </tr>
                    </tfoot>
                </table>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA Nº 6: VIGENCIA:</strong> El presente contrato tendrá una
                    vigencia de 12 meses, entre las cero (0) horas del día <t
                        t-esc="doc.contract_start_date and doc.contract_start_date.strftime('%d/%m/%Y') or '_______'" />
                    hasta las veinticuatro (24) horas del <t
                        t-esc="doc.contract_end_date and doc.contract_end_date.strftime('%d/%m/%Y') or '_______'" />
                    fecha esta última a partir de la cual se extinguen en forma automática las
                    obligaciones emergentes del presente contrato, salvo lo referente al pago de lo
                    adeudado y las prestaciones médicas que estuvieran en curso de ejecución y hasta
                    el límite acordado. </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA N° 7:</strong> Los gastos de sellado que demande el presente
                    contrato, serán soportados por ambos contratantes en partes iguales. </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA N° 8:</strong> Las partes constituyen domicilios especiales en
                    los indicados más arriba y en los siguientes domicilios electrónicos
                    marianamatias@comfye.com.ar /<t
                        t-esc="doc.partner_id.parent_id.email or doc.partner_id.email or doc.partner_id.email" />,
                    donde serán válidas todas las notificaciones que se cursen. Si se produjera un
                    cambio de domicilio, para tener validez deberá ser notificado en forma
                    fehaciente a la otra parte. Las partes se someten a la jurisdicción de los
                    tribunales ordinarios de la ciudad de San Miguel de Tucumán por cualquier
                    cuestión que pudiera suscitarse con motivo de la ejecución y/o interpretación
                    del presente contrato, renunciando a cualquier otro fuero que por cosas o
                    personas pudiera corresponder. </p>
                <p>Leído por las partes y de conformidad con su contenido, se firman dos ejemplares
                    un mismo tenor y a un solo efecto, a los <t
                        t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%d')" />
                    días del mes de <t
                        t-esc="{'January': 'enero', 'February': 'febrero', 'March': 'marzo', 'April': 'abril', 'May': 'mayo', 'June': 'junio', 'July': 'julio', 'August': 'agosto', 'September': 'septiembre', 'October': 'octubre', 'November': 'noviembre', 'December': 'diciembre'}.get((doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'), (doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'))" />
                    de <t
                        t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%Y')" />
                </p>
                <p>
                    <strong>ANEXO N° I: Exclusiones.</strong>
                </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA Nº 1: Situaciones excluidas de los servicios contratados: En
                        general las
                        que no se encuadren en la característica de accidentes estudiantiles o no
                        incluidos
                        expresamente en el presente. En particular se consideran excluidos del
                        servicio
                        contratado:
                    </strong>
                </p>
                <p>
                    <strong>1.1.-</strong> Los accidentes sufridos por personas que no consten en
                    las nóminas presentadas por el ESTABLECIMIENTO como alumnos, sea la original o
                    por altas posteriores comunicadas fehacientemente. Si a la fecha del accidente,
                    el ESTABLECIMIENTO no ha cumplimentado aún con el requisito de presentación de
                    listados (según anexo III de las condiciones particulares), deberá certificar en
                    la denuncia de accidente la condición de alumno regular de la Institución del
                    accidentado. </p>
                <p>
                    <strong>1.2.-</strong> Los accidentes en los cuales el accidentado no se haya
                    presentado inmediatamente a uno de los Centros Médicos Autorizados de nuestra
                    Red de Prestadores o cualquier otro centro de atención médica. </p>
                <p>
                    <strong>1.3.-</strong> Las consecuencias posteriores de cualquier accidente que
                    habiendo sido atendido por nuestro sistema, sean reclamadas después del plazo de
                    máximo de un (1) año a partir del alta médica certificada por el médico auditor;
                    o en un máximo de 3 (tres) meses de no presentarse al control médico
                    correspondiente, situación ésta que será considerada como abandono de
                    tratamiento, liberando de responsabilidad tanto a la Prestadora cuanto al médico
                    tratante. </p>
                <p>
                    <strong>1.4.-</strong> Las consecuencias y/o reclamos posteriores de cualquier
                    accidente que se produzcan por el incumplimiento del accidentado de los
                    tratamientos médicos prescriptos por el o los profesionales tratantes con
                    estricto control de Auditoría Médica. </p>
                <p>
                    <strong>1.5.-</strong> Los accidentes producidos durante actividades organizadas
                    por el establecimiento sin supervisión docente. </p>
                <p>
                    <strong>1.6.-</strong> Los accidentes producidos fuera de la actividad escolar;
                    que no pertenezcan al Plan Oficial de Estudios del establecimiento o que no
                    hayan sido organizados por la Institución Educativa. </p>
                <p>
                    <strong>1.7.-</strong> Patologías o enfermedades que no tengan relación alguna
                    con la Accidentología educativa. </p>
                <p>
                    <strong>1.8.-</strong> Los accidentes ocurridos en estado de enajenación mental
                    o por estado de ebriedad o por estar el alumno bajo la influencia de
                    estupefacientes o alcaloides. </p>
                <p>
                    <strong>1.9.-</strong> Las consecuencias y/o tratamientos o reclamos causados
                    por agresión que se hayan producido con dolo, auto agresión, suicidio o su
                    tentativa. </p>
                <p>
                    <strong>1.10.-</strong> Los reclamos derivados por gastos ocasionados: a) por
                    doble atención a causa de desacuerdo médico, b) por cama de acompañante para
                    alumnos mayores de 12 años. </p>
                <p>
                    <strong>1.11.-</strong> Los accidentes que no sean encuadrados como accidentes
                    estudiantiles o que no cumplan con los requisitos formales indicados en el
                    presente contrato. </p>
                <p>
                    <strong>1.12.-</strong> Los accidentes producidos en el desarrollo de Prácticas
                    Estudiantiles No Rentadas (o Pasantías No Rentadas) que no hayan sido
                    comunicadas o que no cumplimenten con los requisitos en materia de seguridad y
                    con la/s normativa/s vigentes específicas del área y con los requisitos
                    estipulados ley nacional 26.427; leyes nacionales 26.058 y 26.202, y el Decreto
                    Reglamentario Nacional Nº 1374/11. </p>
                <p>
                    <strong>1.13.-</strong> Los daños a los bienes de los alumnos o la desaparición
                    total o parcial de los mismos, aun en ocasión de la prestación del servicio. </p>
                <p>
                    <strong>1.14.-</strong> Los accidentes producidos en el desarrollo de Viajes de
                    Estudios fuera de la Provincia, que no hayan sido comunicados o que no
                    cumplimenten con los requisitos en materia de seguridad; con las normativas
                    vigentes específicas del área (LEY NACIONAL DE TURISMO ESTUDIANTIL 25.599 Y SU
                    MODIFICATORIA; RESOLUCIÓN. Nª 23/2014 PUBLICADA EL 29-01-2014) y del presente
                    contrato, Anexo III Inc. V. </p>
                <p>
                    <strong>1.15.-</strong> Quedan excluidos de los servicios de accidentologÍa los
                    accidentes producidos por la práctica de deportes considerados de alto riesgo
                    como: Trekking con ascensos y descensos por senderos de cerros, montañas o
                    sierras que conlleven el riesgo de caída de altura o riesgos mayores a los de un
                    paseo; Mountain bike, moto cross; aladeltismo; rafting; rappel y similares;
                    práctica de natación en aguas abiertas; Kayak en las modalidades kayak de mar
                    para travesías y exploración costera, kayak de aguas bravas para un desafío en
                    ríos rápidos, y kayak recreativo para disfrutar de lagos y ríos tranquilo,
                    práctica de buceo en sus distintas modalidades recreativo, técnico, comercial,
                    cuevas, naufragios, profundo, apnea, autónomo con cilindro; Carreras de karting
                    recreativo, competición de aficionados y karting de competición profesional o de
                    cualquier otro vehículo con propulsión a nafta, eléctrico, gasoil y/o cualquier
                    otro tipo de combustible, que se practiquen en pistas autorizadas o no al
                    efecto. Salvo cuando se realicen conforme lo dispuesto por Leyes provinciales
                    y/o disposiciones municipales; que se contrate con empresas que se encuentren
                    habilitadas y dispongan de personal profesional a tal efecto con certificación
                    habilitante. </p>
                <p>
                    <strong>1.16.-</strong> Los accidentes producidos por la práctica del Rugby y de
                    otros Deportes extremos en Competencias Deportivas organizadas por TERCEROS
                    (entidades privadas), fuera del ámbito educativo. </p>
                <p>
                    <strong>1.17.-</strong> Las consecuencias de accidentes y/o reclamos producidos
                    por la práctica de Hockey y Rugby que no cumplan las normativas, reglamentos y
                    normas de seguridad vigentes en las respectivas Asociaciones / Federaciones /
                    Uniones, según corresponda, para la práctica de estos deportes. </p>
                <p>
                    <strong>1.18.-</strong> Los accidentes sufridos en ocasión del uso de peloteros
                    que conlleven el riesgo de caída de altura, camas elásticas sin protección y
                    juegos en general o similares que no posean certificaciones de seguridad por
                    organismos nacionales que regulan su uso. </p>
                <p>
                    <strong>1.19.-</strong> Transporte de personas: Las consecuencias de accidentes
                    producidos mientras los alumnos se encuentren dentro de los vehículos que los
                    transporten. </p>
                <p>
                    <strong>1.20.-</strong> Las consecuencias de los accidentes producidos en la vía
                    pública, en horarios de clases, sin supervisión de la autoridad educativa y sin
                    mediar comunicación fehaciente a los padres del cambio de horario de salida de
                    los alumnos; participación en caravanas en vehículos donde los alumnos no
                    cumplan con la normativa municipal de tránsito. </p>
                <p>
                    <strong>1.21.-</strong> Los Riesgos no incluidos en la Póliza de Responsabilidad
                    Civil, que tome el Establecimiento, salvo accidentes in itinere, según
                    condiciones de anexo II. </p>
                <p>
                    <strong>1.22.-</strong> Las demás exclusiones que en forma específica surjan del
                    contrato o de sus anexos. </p>
                <p>
                    <strong>1.23.-</strong> Agravación de Riesgo: toda agravación del riesgo
                    asumido, es causa especial de rescisión de contrato y suspensión de las
                    prestaciones. </p>
                <p>
                    <strong>1.24.-</strong> Reticencia: las declaraciones falsas o reticencias de
                    circunstancias conocidas por el Establecimiento, producen la nulidad del
                    contrato. </p>
                <p>
                    <strong>1.25.-</strong> Quedan expresamente excluidas TODAS LAS PRESTACIONES QUE
                    TENGAN ORÍGEN EN EL CONTAGIO COLECTIVO O INDIVIDUAL DE ENFERMEDADES INFECTO
                    CONTAGIOSAS TALES COMO COVID-19 u otras, AUN CUANDO EL MISMO SE HAYA PRODUCIDO
                    DENTRO DEL ESTABLECIMIENTO, DURANTE O LUEGO DEL HORARIO ESCOLAR, Y/O EN UNA
                    ACTIVIDAD (PROGRAMÁTICA O EXTRAPROGRAMÁTICA) ORGANIZADA Y/O SUPERVISADA POR EL
                    ESTABLECIMIENTO. </p>
                <p>
                    <strong>1.26.-</strong> Las enfermedades preexistentes: ENFERMEDAD PREEXISTENTE.
                    Corresponde a cualquier enfermedad, patología o condición de salud que haya sido
                    conocida por el afiliado y/o diagnosticada médicamente con anterioridad a la
                    suscripción del contrato. Como así también aquella que es diagnosticada
                    médicamente durante un tratamiento motivado por un accidente sufrido por el
                    beneficiario durante la vigencia del contrato. Según condiciones del ANEXO IV –
                    Nomenclador de enfermedades preexistentes - Sin perjuicio de NO limitar
                    únicamente a las allí detalladas, y al sólo efecto informativo, se nombran
                    algunas pudiéndose ampliar la nómina incorporando oportunamente aún más durante
                    la vigencia del presente contrato. </p>
                <p>
                    <strong>ANEXO II: ACCIDENTE IN ITINERE</strong>
                </p>
                <p>CLÁUSULA Nº 1:</p>
                <p>1.1. El Servicio incluye también la atención de los denominados accidente in
                    itinere
                    bajo las siguientes términos, condiciones y limitaciones.
                </p>
                <p>1.2. Tipo de prestación de servicios. La prestación de servicios en accidentes
                    in-itinere se limita a la atención médico-farmacéutica del accidentado hasta
                    cubrir la
                    emergencia inmediata. La atención posterior y eventualmente las indemnizaciones
                    por
                    incapacidades parciales o totales o muerte, deberán ser reclamadas a los
                    responsables
                    civiles de dicho accidente. Sin perjuicio de ello se prevé una asistencia en los
                    límites
                    mencionados más abajo.
                </p>
                <p>1.3. Límite del accidente in itinere: Asistencia Médico-Farmacéutica y/o subsidio
                    por fallecimiento o incapacidad: hasta el monto de <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.in_itinere_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.in_itinere_limit)" />
                    ) por alumno y por evento. </p>
                <p>En caso de pluralidad de damnificados el límite máximo será de <t
                        t-esc="doc.insured_amount * doc.in_itinere_plural_limit"
                        t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                    ( <t
                        t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.in_itinere_plural_limit)" />
                    ) </p>
                <p>1.4. Accidente in-itinere sin responsabilidad de terceros: daños corporales por
                    acontecimientos traumáticos sin que haya intervención de agentes externos
                    responsables o
                    terceras personas; se prestarán los servicios, según las condiciones y límites
                    establecidos en el presente contrato y anexo.
                </p>
                <p>Requisitos a cumplimentar en COMFYE dentro de las 72hs. corridas de producido el
                    siniestro: Las prestaciones se brindarán siempre y cuando se cumplimente con la
                    siguiente
                    documentación en tiempo y forma I) Denuncia oficial de siniestro; II) Medio
                    habitual de
                    transporte; III) Denuncia Policial del accidente (donde conste detalle sobre
                    lugar y
                    circunstancias del accidente incluyendo testigos, si los hubiere); IV)
                    Cumplimiento de
                    todas las medidas de seguridad y las disposiciones legales y/o reglamentarias al
                    respecto.
                </p>
                <p>1.5. Accidente in-itinere con responsabilidad de terceros: Daños corporales por
                    acontecimientos traumáticos en donde exista un Tercero responsable, sean
                    Peatones,
                    Automotores, etc.- Los servicios de COMFYE se prestarán sólo en caso de que no
                    tuvieran
                    otra cobertura más específica. Si ocurriera que el Tercero responsable no acude
                    inmediatamente o no es identificable, COMFYE efectuará las prestaciones médicas
                    necesarias
                    según las condiciones y límites establecidos en el presente contrato y anexo:
                </p>
                <p>Requisitos a cumplimentar en COMFYE dentro de las 72hs. Corridas de producido el
                    siniestro:
                </p>
                <p>- I) Denuncia Oficial del Siniestro; II) Medio habitual de transporte; III)
                    Denuncia
                    Policial (donde conste detalle sobre lugar, hora, circunstancias del accidente,
                    identificación del responsable, identificación del vehículo y de su propietario;
                    si fuera
                    el caso, IV) Copia de la denuncia de siniestro presentada por el titular del
                    vehículo en
                    su compañía de seguro; si aplicara, V) Cumplimiento de todas las medidas de
                    seguridad y
                    las disposiciones legales y reglamentarias respectivas, VI) Cesión de los
                    créditos
                    derivados del accidente por los servicios prestados por Comfye y hasta lo
                    efectivamente
                    erogado.
                </p>
                <p>1.6. Riesgos no cubierto: Exclusiones Específica:</p>
                <p>a) Los accidentes derivados por la utilización de ciclomotores, motos, patinetas,
                    monopatín eléctrico y similares, sea como conductor o tercero transportado;
                </p>
                <p>b) los accidentes ocurridos en los traslados de alumnos realizados por vehículos
                    automotores destinados al transporte escolar y/o de pasajeros, habilitados
                    oficialmente
                    por autoridad competente, estando obligados a contar estos con un SEGURO DE
                    TERCEROS
                    TRANSPORTADOS para sus pasajeros;
                </p>
                <p>c) Los accidentes producidos en el traslado de los alumnos en vehículos de los
                    padres,
                    encargados o tutores;
                </p>
                <p>d) Los accidentes sufridos por los alumnos si los mismos se producen fuera del
                    trayecto
                    in itinere. Se excluyen los daños sufridos por acciones dolosas de terceros o
                    daños por
                    agresiones recíprocas o no, en riña o con armas blancas y de fuego;
                </p>
                <p>e) En ningún caso se resarcirá los daños producidos a los bienes del alumno o
                    desaparición éstos aunque se produjeran durante la prestación del servicio.
                </p>
                <p>
                    <strong>ANEXO Nº III: Condiciones Particulares.</strong>
                </p>
                <p>I) - Listados: La nómina de alumnos deberá ser presentada a LA PRESTADORA dentro
                    de los
                    treinta (30) días de iniciado el ciclo lectivo o de inicio de la vigencia del
                    presente
                    contrato. La presentación debe realizarse de manera digital, a través del sitio
                    de
                    autogestión de la Prestadora. La falta de presentación de la nómina en el plazo
                    señalado,
                    producirá la suspensión temporaria de la cobertura hasta el cumplimiento de
                    dicha
                    presentación. En la misma deberá constar: Apellido y Nombre, Nº DNI, Domicilio,
                    Fecha de
                    nacimiento, listados por nivel y por curso o grado; y al menos los datos de un
                    mayor
                    responsable del alumno (padre/madre/tutor): apellido y nombre, correo
                    electrónico y
                    celular del padre, madre, tutor designado
                </p>
                <p>II) - Horario de clases: El Establecimiento deberá adjuntar a la nómina
                    presentada, el
                    horario de actividades normales del alumnado por cada nivel
                </p>
                <p>III) - a) Altas de alumnos: El Establecimiento podrá dar de alta a nuevos alumnos
                    durante el ciclo lectivo comunicando las mismas por Nota y abonando las cápitas
                    correspondientes cuando se produzcan, a los efectos de la pertinente prestación
                    de
                    servicios. b) Bajas de alumnos: El Establecimiento deberá comunicar las bajas
                    producidas
                    dentro de las 48 hs. del correspondiente egreso. Sólo se considerarán en la
                    facturación
                    las bajas ocurridas y debidamente informadas hasta los treinta días de iniciada
                    la
                    vigencia de la cobertura. Las bajas posteriores serán registradas al sólo efecto
                    de la
                    depuración de los padrones sin excepción.
                </p>
                <p>IV) Denuncia de Accidente: La Denuncia de Accidente es considerada como
                    Declaración
                    Jurada para todos los efectos legales y de control. Se podrá realizar de dos
                    maneras:
                    manual o vía Web. En caso de ser manual, el ESTABLECIMIENTO deberá retener el
                    triplicado y
                    entregar al accidentado el original y duplicado a los fines de acceder a la
                    prestación
                    médica. Para el caso de que se realice vía Web, el ESTABLECIMIENTO deberá
                    imprimir dos
                    copias, entregando una de ellas al accidentado y/o padre/madre, tutor/a
                    o encargado/a y la
                    otra deberá ser firmada por quién reciba una de las copias, quedando ésta en el
                    ESTABLECIMIENTO.
                </p>
                <p>V) Viajes de Estudios y Salidas Programadas: Están incluidos dentro de los
                    servicios la
                    prestación del servicio en todas las salidas dentro de la República Argentina,
                    siempre y
                    cuando estén organizadas y supervisadas por docentes del establecimiento. Y
                    siempre que se
                    desarrollen en cumplimiento de la ley nacional de turismo 25.699, sus modif., y
                    la
                    regulación provincial correspondiente. a) El establecimiento deberá comunicar
                    las salidas
                    fuera de la Provincia por nota, detallando curso/grado, nómina de alumnos, lugar
                    y fecha
                    de salida y de regreso, medio de transporte (nombre de la empresa, póliza de
                    seguro del
                    transporte con su correspondiente pago, carnet de manejo de los conductores,
                    inspección
                    técnica vehicular) y docentes a cargo, empresa de turismo estudiantil
                    habilitada, con 96
                    hs. de anticipación al viaje. b) Las salidas dentro de la Provincia, deberán ser
                    informadas telefónicamente solicitando el Nº de Gestión o a través de nuestra
                    página Web.
                    Se deberá detallar curso/grado, nómina de alumnos, lugar y fecha de salida y de
                    regreso,
                    medio de transporte y docentes a cargo con 24 hs. de anticipación a los efectos
                    de la
                    coordinación de prestaciones.
                </p>
                <p>La Nómina completa de Prestadores se encuentra disponible en nuestro sitio Web.
                    En caso
                    de no contar con Prestadores en la localidad del accidente, se deberá concurrir
                    al
                    Prestador Médico más cercano y se realizarán todos los reintegros
                    correspondientes al
                    accidente ocurrido, según cláusula nº VIII del presente anexo.
                </p>
                <p>VI) Actividades Extra Programáticas o Extracurriculares: Están incluidos dentro
                    de los
                    servicios contratados todas las actividades extracurriculares, siempre y cuando
                    estén
                    organizadas y supervisadas por docentes del establecimiento. Las mismas deberán
                    ser
                    informadas telefónicamente solicitando el Nº de Gestión o a través de nuestra
                    página Web.
                    Se deberá detallar curso/grado, lugar y fecha de salida y de regreso, medio de
                    transporte
                    y docentes a cargo con 24 hs. de anticipación a los efectos de la coordinación
                    de
                    prestaciones.
                </p>
                <p>VII) Departamento de Auditoria Médica: La PRESTADORA se reserva el derecho de
                    Auditoría
                    Médica y Administrativa de todo accidente denunciado.
                </p>
                <p>VIII) Solicitud de Reintegro: El sistema de servicios de La Empresa NO funciona
                    como un
                    sistema de reintegro. Está diseñado para que el beneficiario no realice
                    desembolso de
                    dinero por ningún concepto. En los casos en que se realice desembolso de dinero
                    por: a)
                    salidas fuera de la provincia o casos que lo justifiquen, deberá presentarse la
                    solicitud
                    de reintegro del siguiente modo: a) Denuncia de accidente, según anexo II-inciso
                    IV,
                    referente a obligaciones del ESTABLECIMIENTO. b) Comprobantes originales de los
                    gastos
                    efectuados en concepto de prestaciones médicas y/o farmacéuticas
                    exclusivamente, en un
                    plazo no mayor de quince (15) días corridos, de producido el siniestro. En caso
                    de
                    excederse del período indicado, La Empresa podrá desestimar la gestión
                    teniéndola por no
                    presentada. En ningún caso se aceptarán comprobantes que excedan los 6 (seis)
                    meses
                    contados desde su emisión. La presentación deberá realizarse de lunes a viernes
                    de 8:00 a
                    16:00 hs. quedando sujeta a auditoría médica y administrativa, con la siguiente
                    mecánica:
                    a) el solicitante debe completar la solicitud de reintegro; b) en caso de
                    medicamento:
                    orden de pedido del médico tratante del accidente, factura de la farmacia y
                    troqueles
                    correspondientes, c) en caso de práctica médica-sanatorial: historia clínica
                    completa y
                    recibos o facturas correspondientes.
                </p>
                <p>IX) Prácticas estudiantiles o Pasantías: a) Quedan incluidas las actividades de
                    Prácticas Estudiantiles o Pasantías No Rentadas que cumplimenten con los
                    requisitos
                    establecidos en la ley nacional 26.427; ley nacional 26.058 y 26.206, junto al
                    decreto
                    reglamentario nacional Nº 1374/11, en subsidio de la cobertura establecida en la
                    ART
                    correspondiente. b) Los requisitos en materia de seguridad que cumplan con la/s
                    normativa/s vigente/s específicas del área. c) Nota de Comunicación a la empresa
                    con siete
                    (7) días de anticipación al inicio de las prácticas, a fin de SOLICITAR la
                    ampliación de
                    cobertura correspondiente a la Compañía de Seguros que el establecimiento haya
                    contratado
                    para la cobertura de la responsabilidad civil.
                </p>
                <p>
                    <strong>IMPORTANTE: TODOS ESTOS TRÁMITES ADMINISTRATIVOS PUEDEN ANTICIPARSE EN
                        FORMA
                        ELECTRÓNICA A TRAVÉS DE NUESTRA PÁGINA WEB: WWW.COMFYE.COM
                    </strong>
                </p>
                <p>
                    <strong>ANEXO IV – Nomenclador de enfermedades preexistentes</strong>
                </p>
                <p>Al sólo efecto informativo a continuación, se detallan algunas enfermedades
                    preexistentes.
                </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA I. NOMENCLADOR.</strong> Displasia - luxación de rótula -
                    luxación de hombro recidivante. Osteocondritis crónica. Epifisiolisis de cadera
                    (deslizamiento epifisario de la cabeza femoral). Hernia de Disco. Osgood -
                    Schlatter . Enfermedad de Perthes . Enfermedades que pueden ser diagnosticadas
                    existiendo el origen congénito o genético detectado por estudios
                    complementarios. Enfermedades congénitas, neurológicas Convulsivas Degenerativas
                    Desmielinizantes Cardiovasculares Tumorales Hematológicas Del Neurodesarrollo. </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA II. SUSPENSIÓN O FINALIZACIÓN DEL TRATAMIENTO.</strong> Tal
                    como se expresa en el Anexo II “de las exclusiones” 1.26, de diagnosticarse
                    cualquiera de las enfermedades detalladas anteriormente, la empresa se reserva
                    el derecho de continuar brindando toda prestación, pudiendo suspender o bien
                    dando por finalizado el tratamiento médico desde el mismo momento en que la
                    patología preexistente fuera determinada. Sin perjuicio de que el beneficiario
                    y/o alumno pudieran continuar por su obra social, prepaga y/o cualquier medio
                    que dispongan. </p>
                <p>
                    <strong>CLÁUSULA III. NOTIFICACIÓN.</strong> La empresa notificará de la
                    resolución sin mediar mayores explicaciones ni fundamentos, a través de medio
                    fehaciente tanto al Establecimiento como así mismo a los alumnos/beneficiarios,
                    padres y/o tutores, según corresponda. </p>
                <section t-if="doc.emergencies">
                    <p>
                        <strong>ANEXO V - Del Servicio de Emergencias médicas</strong>
                    </p>
                    <p>
                        <strong>CLÁUSULA I. Contratación: La empresa se obliga a prestar el servicio
                            de
                            emergencias médicas conforme las condiciones y servicios que se detallan
                            a
                            continuación:
                        </strong>
                    </p>
                    <p>A) Será brindado por Emerg Comfye (de titularidad de COMFYE SRL) , con
                        unidades de
                        terapia intensiva móvil (UTIM), unidades de traslados programados (UTP) y
                        unidades de
                        consulta (UC), a fin de asistir las Emergencias y Urgencias médicas en el
                        Establecimiento educativo y/o donde realicen Educación Física y/u otras
                        ubicaciones de
                        riesgo, siempre que sea dentro del radio de 10 Km. de las bases de
                        emergencias ubicadas
                        en calles Laprida 637 y Marcos Paz 1828, de la ciudad de San Miguel de
                        Tucumán. Las
                        localidades con cobertura de Emergencia Médica son: San Miguel de Tucumán,
                        Yerba Buena,
                        Horco Molle, San José, Villa Carmela, Tafí Viejo, Villa M. Moreno, Las
                        Talitas,
                        Alderetes, Banda del Río Salí, Lastenia y El Manantial.
                    </p>
                    <p>B) Servicio de Atención de Consultas Médicas Orientativas - TELEMEDICINA: :
                        Será
                        prestado por Emerg Comfye (perteneciente a Comfye SRL) y comprende la Tele
                        asistencia de
                        un Médico ante cualquier requerimiento de asistencia médica de los alumnos
                        de la
                        institución educativa. Implica el servicio médico asistencial pre-
                        hospitalario de
                        atención de crisis de salud que no revisten gravedad, resultando a priori
                        innecesario el
                        traslado del paciente, pero que requiere atención médica orientativa. En los
                        casos que
                        fuere necesario enviará la unidad de emergencia al local escolar.
                    </p>
                    <p>C) Descripción del Servicio de Emergencias: Atención de alumnos/as
                        accidentados: El
                        Servicio de Emergencias brindará la atención del accidentado, en accidentes
                        sufridos en
                        ocasión de la actividad educativa, dentro del establecimiento o en las
                        ubicaciones de
                        riesgo declaradas en el presente contrato y el traslado de aquél a un Centro
                        Asistencial
                        Autorizado de la Red de Prestadores o al que los padres/ tutores o
                        encargados soliciten.
                    </p>
                    <p>D) También se incluyen en ambos supuestos las Urgencias y Emergencias médicas
                        NO
                        escolares (no derivados de accidentes) que por su severidad requieran de la
                        Atención
                        Médica de Urgencia: enfermedades o patologías que se manifiesten en forma
                        aguda en el
                        ámbito escolar, y se considere necesaria la utilización del Servicio de
                        Emergencia.
                    </p>
                    <p>E) Atención de Terceros accidentados dentro del Establecimiento Escolar
                        (Servicio de
                        Área Protegida): durante los horarios habituales de actividad escolar, toda
                        persona que
                        se encuentre en el establecimiento (alumnos, docentes, padres) gozará del
                        beneficio de
                        la primera atención y traslado por emergencias o urgencia médica al centro
                        asistencial
                        que indiquen o a un establecimiento.
                    </p>
                    <p>F) Exclusiones del servicio de emergencias: a) los requerimientos por
                        enfermedad
                        profesional y accidentes laborales (que deberán ser atendidos por la ART
                        correspondiente) y las consultas por cuadros clínicos menores para docentes,
                        personal
                        administrativo o terceros. b) Tampoco se podrá utilizar el servicio de
                        Emergencias para
                        los alumnos en cuadros clínicos menores.
                    </p>
                </section>
            </section>

            <section
                style="page-break-before: always; margin-top: 50px; padding: 30px; font-family: Arial, sans-serif; line-height: 1.6;">
                <!--  Fecha alineada a la derecha  -->
                <p style="text-align: right; margin-bottom: 30px; font-size: 12px;">San Miguel de
                    Tucumán, <t
                        t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%d')" />
                    de <t
                        t-esc="{'January': 'enero', 'February': 'febrero', 'March': 'marzo', 'April': 'abril', 'May': 'mayo', 'June': 'junio', 'July': 'julio', 'August': 'agosto', 'September': 'septiembre', 'October': 'octubre', 'November': 'noviembre', 'December': 'diciembre'}.get((doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'), (doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%B'))" />
                    del <t
                        t-esc="(doc.contract_sign_date or doc.signed_on or doc.date_order).strftime('%Y')" />
                </p>
                <!--  Destinatario  -->
                <p style="margin-bottom: 10px; font-size: 12px;">
                    <strong>Sres Comfye SRL</strong>
                    <br /> S / D </p>
                <!--  Asunto/Referencia  -->
                <p style="margin-top: 25px; margin-bottom: 20px; font-size: 12px;">
                    <strong style="text-decoration: underline;">Ref.:</strong>
                    <strong>Solicitamos contratación de póliza de responsabilidad civil educativa
                        obligatoria
                        del art. 1767 del CCCN
                    </strong>
                </p>
                <!--  Cuerpo de la carta  -->
                <p
                    style="text-align: justify; margin-bottom: 15px; font-size: 12px; text-indent: 30px;">
                    Por la presente solicitamos y autorizamos a Ud. para que por su digno intermedio
                    tenga a
                    bien contratar una póliza de responsabilidad civil para establecimientos
                    educativos a
                    efectos de dar cabal cumplimiento con el art. 1767 del CCCN.
                </p>
                <p
                    style="text-align: justify; margin-bottom: 15px; font-size: 12px; text-indent: 30px;">
                    Que el requerimiento se hace con motivos del vínculo comercial que tiene Comfye
                    con
                    nuestra institución educativa y que por tanto, solicitamos que designe por su
                    intermedio o
                    por quien corresponda, un intermediario/Productor Asesor de Seguros debidamente
                    matriculado para realizar las correspondientes gestiones de celebración del
                    contrato de
                    seguro y de carácter administrativo ante la compañía de seguros que se contrate,
                    tales
                    como rendición de pagos, gestiones que refieran a las modificaciones tales como
                    endosos de
                    ampliación, incrementar sumas aseguradas, incorporar actividades que por defecto
                    no se
                    encontraran contempladas siendo las facultades mencionadas meramente
                    enunciativas y no
                    taxativas.
                </p>
                <p
                    style="text-align: justify; margin-bottom: 15px; font-size: 12px; text-indent: 30px;">
                    También autorizo por la presente a Comfye para realizar cualquier acto o
                    notificación
                    vinculado con la Póliza a tomarse. Así mismo solicitamos tengan a bien
                    considerar al
                    establecimiento educativo como asegurado, con las siguientes condiciones
                    particulares:
                </p>
                <!--  Datos de la póliza  -->
                <div
                    style="margin-top: 25px; margin-bottom: 25px; padding: 15px; background-color: #f9f9f9; border-left: 4px solid #333;">
                    <p style="margin: 8px 0; font-size: 12px;">
                        <strong>SUMA ASEGURADA por EVENTO A SOLICITAR:</strong>
                        <t
                            t-esc="doc.insured_amount"
                            t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                        ( <t t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount)" /> ) </p>
                    <p style="margin: 8px 0; font-size: 12px;">
                        <strong>SUMA ASEGURADA por TODOS LOS EVENTOS A SOLICITAR:</strong>
                        <t
                            t-esc="doc.insured_amount * doc.events_max_quantity"
                            t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;monetary&quot;, &quot;display_currency&quot;: doc.currency_id}" />
                        ( <t
                            t-esc="doc._amount_to_words(doc.insured_amount * doc.events_max_quantity)" />
                        ) </p>
                    <p style="margin: 8px 0; font-size: 12px;">
                        <strong>Cantidad de Alumnos:</strong>
                        <td>
                            <t t-esc="int(line.product_uom_qty)" />
                        </td>
                    </p>
                </div>
            </section>
            <section style="page-break-before: always;">
                <!--  Título de la tabla  -->
                <p style="margin-top: 30px; margin-bottom: 10px; font-size: 12px;">
                    <strong>Ubicaciones de Riesgo</strong> (domicilio del Establecimiento y sus
                    anexos donde se desarrollarán actividades programáticas y extraprogramáticas) </p>
                <!--  Tabla con estilos mejorados  -->
                <table class="table table-bordered contract-table">
                    <thead>
                        <tr>
                            <th style="text-align: left">Domicilio</th>
                            <th style="text-align: left">Localidad/Provincia</th>
                            <th style="text-align: left">Natatorio</th>
                            <th style="text-align: left">Teléfono</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <!--  Solo direcciones adicionales (contactos tipo 'other')  -->
                        <t t-set="company_partner"
                            t-value="doc.partner_id.parent_id if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id" />
                        <t
                            t-foreach="company_partner.child_ids.filtered(lambda c: c.type == 'other')"
                            t-as="location">
                            <tr>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.street or '---'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.city or '---'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.comment or 'NO'" />
                                </td>
                                <td style="text-align: left">
                                    <t t-esc="location.phone or '---'" />
                                </td>
                            </tr>
                        </t>
                    </tbody>
                </table>
                <!--  Compromiso final  -->
                <p
                    style="text-align: justify; margin-top: 20px; margin-bottom: 30px; font-size: 12px; text-indent: 30px;">
                    Me comprometo en caso de cubrir el mismo interés y riesgo con más de un
                    Asegurador, en
                    notificarlo a cada uno de ellos con indicación del Asegurador y de la suma
                    asegurada.
                </p>
                <!--  Despedida  -->
                <p style="margin-top:30px;">Aguardamos provean de conformidad con nuestra solicitud,
                    y
                    aprovechamos para saludar con particular distinción.
                </p>
                <div class="row" style="margin-top:50px;">
                    <div class="col-6 text-center">
                        <img src="/insurance_api/static/src/img/firma-rep-tuc.png"
                            style="max-height: 100px; margin-bottom: 10px;" />
                        <br />
                        <span>COMFYE S.R.L.</span>
                        <br />
                        <strong>MARIANA MATÍAS</strong>
                        <br />
                        <span>SOCIO GERENTE</span>
                    </div>
                    <div class="col-6 text-center">
                        <t t-if="doc.contract_signature">
                            <img t-att-src="image_data_uri(doc.contract_signature)"
                                style="max-height: 100px; margin-bottom: 10px;" />
                            <br />
                        </t>
                        <t t-else="">
                            <br />
                            <br />
                            <br />
                            <br />
                            ..................................................... <br />
                        </t>
                        <span>
                            <span
                                t-esc="doc.partner_id.parent_id.name if doc.partner_id.parent_id else doc.partner_id.name" />
                        </span>
                        <br />
                        <strong>
                            <span t-if="legal_rep">
                                <t t-esc="legal_rep[0].name" />
                            </span>
                            <span
                                t-elif="any(cat.name == 'Representante Legal' for cat in doc.partner_id.category_id)">
                                <t t-esc="doc.partner_id.name" />
                            </span>
                        </strong>
                        <br />
                        <t t-if="rep_contact">
                            <span t-if="rep_contact.title" t-esc="rep_contact.title.name" />
                            <span t-if="not rep_contact.title">Representante Legal</span>
                        </t>
                        <t
                            t-elif="any(cat.name == 'Representante Legal' for cat in doc.partner_id.category_id)">
                            <span t-if="doc.partner_id.title" t-esc="doc.partner_id.title.name" />
                            <span t-if="not doc.partner_id.title">Representante Legal</span>
                        </t>
                    </div>
                </div>
            </section>
        </div>
    </template>
</odoo>